[
    {
        "id" : 1,
        "title" : "พื้นฐานความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์" ,
        "title_with_group" : "หมวดที่ 1 : พื้นฐานความมั่นคงปลอดภัยไซเบอร์",
        "quiz_detail" : [
            {
                "question": "วิธีการทีถูกต้องเพือปกปองข้อมูลส่วนบุคคลคืออะไร?",
                "choices": ["การใช้รหัสผ่านทีแข็งแกร่ง", "การโพสต์ข้อมูลส่วนตัวบนโซเชียลมีเดีย", "การแชร์รหัสผ่านกับเพือน", "การให้สิทธิการเข้าถึงทีไม่จําเป็น"],
                "answer": "การใช้รหัสผ่านทีแข็งแกร่ง"
            },
            {
                "question": "ซอฟต์แวร์ที่ไม่ได้รับการอัปเดตเป็นเวลานานเป็นต้นเหตุของความเสี่ยงในด้านความมั่งคงปลอดภัยได้อย่างไร?",
                "choices": ["โอกาสเกิดช่องโหว่ที่รู้จัก", "ทำให้ระบบทำงานได้เร็วขึ้น", "ลดโอกาสการโจมตีจากผู้ไม่ประสงค์ดี", "เพิ่มความต้านทานของระบบ"],
                "answer": "โอกาสเกิดช่องโหว่ที่รู้จัก"
            },
            {
                "question": "การสแกนไวรัสเป็นตัวอย่างหนึ่งของกิจกรรมใดที่เพิ่มความมั่งคงปลอดภัยทางไซเบอร์?",
                "choices": ["การค้นหาข้อมูลบนอินเทอร์เน็ต", "การตรวจสอบความเสี่ยงทางไซเบอร์", "การป้องกันการเข้าถึงไม่ถูกต้อง", "การตรวจจับและกำจัดไวรัสในระบบ"],
                "answer": "การตรวจจับและกำจัดไวรัสในระบบ"
            },
            {
                "question": "การส่งอีเมลล์ที่มีลิ้งก์หรือแนบเอกสารที่ไม่รู้จักจากผู้ส่ง มีความเสี่ยงทางไซเบอร์อะไรบ้าง?",
                "choices": ["การถูกตรวจจับโดยผู้รับ", "การติดเชื้อไวรัส", "การเพิ่มความเร็วในการส่งข้อมูล", "การเพิ่มประสิทธิภาพของระบบอีเมลล์"],
                "answer": "การติดเชื้อไวรัส"
            },
            {
                "question": "การเข้ารหัสข้อมูลมีประโยชน์อย่างไรในทางความมั่งคงปลอดภัย?",
                "choices": ["ทำให้ข้อมูลทำงานได้เร็วขึ้น", "ป้องกันการอ่านข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาต", "ลดขนาดของข้อมูล", "เพิ่มความสามารถในการใช้งานร่วมกับแอปพลิเคชั่นอื่น"],
                "answer": "ป้องกันการอ่านข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาต"
            }
        ]
    },
    {
        "id" : 2,
        "title" : "ความมั่นคงปลอดภัยของระบบเครือข่าย" ,
        "title_with_group" : "หมวดที่ 2 : ความมั่นคงปลอดภัยของระบบเครือข่าย",
        "quiz_detail" : [
            {
                "question": "การใช้งาน Virtual Private Network (VPN) เป็นวิธีใดในการเพิ่มความมั่นคงปลอดภัยในระบบเครือข่าย?",
                "choices": ["การแบ่งปันรหัสผ่าน", "การเข้ารหัสข้อมูล", "การสร้างบัญชีผู้ใช้", "การเปิดใช้งานโปรโตคอล HTTP"],
                "answer": "การเข้ารหัสข้อมูล"
            },
            {
                "question": "การป้องกันการโจมตีแบบ Man-IN-The-Middle (MitM) สามารถทำได้โดยวิธีใด?",
                "choices": ["การใช้รหัสผ่านที่แข็งแกร่ง", "การใช้งาน Firewall", "การใช้งาน HTTPS", "การปิดที่ Firewall"],
                "answer": "การใช้งาน HTTPS"
            },
            {
                "question": "การอัปเดตซอฟต์แวร์และระบบปฏิบัติการเป็นขั้นตอนสําคัญในการทําอย่างไรต่อความมั่งคงปลอดภัยของระบบเครือข่าย?",
                "choices": ["ลดการใช้งาน Internet", "ป้องกันการเกิดการแบ่งแยกของระบบ", "ป้องกันการโจมตี DDoS", "ป้องกันการใช้ช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้น"],
                "answer": "ป้องกันการใช้ช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้น"
            },
            {
                "question": "การใช้งาน WPA3 (Wi-Fi Protected Access 3) มีประโยชน์อย่างไรในทางความมั่งคงปลอดภัยของเครือข่ายไร้สาย?",
                "choices": ["ป้องกันการดักร่อนข้อมูล", "เพิ่มความเร็วในการเชื่อมต่อ", "ลดการใช้งานแบนด์วิดธ์", "กระตุ้นการเชื่อมต่อในระบบ"],
                "answer": "ป้องกันการดักร่อนข้อมูล"
            },
            {
                "question": "การใช้งาน Multi-Factor Authentication (MFA) เพื่อเข้าถึงระบบเครือข่ายช่วยเพิ่มความมั่งคงปลอดภัยอย่างไร?",
                "choices": ["ลดความสะดวกในการเข้าถึง", "เพิ่มการค้นหาข้อมูล", "ป้องกันการแยกระบบ", "เพิ่มชั้นความปลอดภัยด้วยการตรวจสอบผู้ใช้"],
                "answer": "เพิ่มชั้นความปลอดภัยด้วยการตรวจสอบผู้ใช้"
            }
        ]
    },
    {
        "id" : 3,
        "title" : "การโจมตีและภัยคุกคามไซเบอร์" ,
        "title_with_group" : "หมวดที่ 3 : การโจมตีและภัยคุกคามไซเบอร์",
        "quiz_detail" : [
            {
                "question": "การโจมตีแบบ Phishing เป็นการทําอะไร?",
                "choices": ["การโจมตีแบบแฮ็กเกอร์", "การโจมตีแบบรหัสผ่าน", "การโจมตีแบบโทรศัพท์เคลื่อนที่", "การโจมตีแบบหลอกลวงผู้ใช้"],
                "answer": "การโจมตีแบบหลอกลวงผู้ใช้"
            },
            {
                "question": "การโจมตีแบบ Ransomware เป็นการทําอะไร?",
                "choices": ["ล้มเหลวของระบบ", "การยืดเวลาในการโจมตี", "การเข้ารหัสข้อมูลและเรียกค่าไถ่", "การระบาดของไวรัส"],
                "answer": "การเข้ารหัสข้อมูลและเรียกค่าไถ่"
            },
            {
                "question": "การโจมตีแบบ DDoS (Distributed Denial of Service) เป็นการทําอะไร?",
                "choices": ["บุกรุกระบบด้วยรหัสที่ไม่ได้รับอนุญาต", "ล้มเหลวของระบบด้วยการก่อกวนการเข้าถึง", "บุกรุกระบบโดยการก่อให้เกิดการแบ่งแยกของบริการ", "บุกรุกระบบโดยการส่งการร้องเรียนเป็นจํานวนมาก"],
                "answer": "บุกรุกระบบโดยการส่งการร้องเรียนเป็นจํานวนมาก"
            },
            {
                "question": "การภัยคุกคามทางไซเบอร์ (Cyberbullying) เป็นกรณีที่เกิดขึ้นในบริบทใด? ",
                "choices": ["การโจมตีระบบอินเทอร์เน็ต", "การใช้รหัสผ่านที่แข็งแกร่ง", "การใช้กฎหมายที่เกี่ยวข้องกับไซเบอร์", "การก่อกวนหรือละเมิดความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้"],
                "answer": "การก่อกวนหรือละเมิดความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้"
            },
            {
                "question": "การโจมตีแบบ Man-in-the-Middle (MitM) เกิดขึ้นได้อย่างไร?",
                "choices": ["ผู้ไม่ได้รับอนุญาตเข้าถึงข้อมูล", "การสร้างรหัสผ่านที่ไม่ปลอดภัย", "การแก้ไขข้อมูลในระหว่างการส่ง", "การโจมตีด้วยไวรัส"],
                "answer": "การแก้ไขข้อมูลในระหว่างการส่ง"
            }
        ]
    },
    {
        "id" : 4,
        "title" : "การเข้ารหัส การถอดรหัส" ,
        "title_with_group" : "หมวดที่ 4 : การเข้ารหัส การถอดรหัส",
        "quiz_detail" : [
            {
                "question": "การเข้ารหัส (encryption) เป็นกระบวนการที่ใช้ในการทําอะไร?",
                "choices": ["ทําให้ข้อมูลไม่สามารถอ่านได้", "เพิ่มความเร็วในการส่งข้อมูล", "ลดขนาดของไฟล์", "สร้างสําเนาข้อมูล"],
                "answer": "ทําให้ข้อมูลไม่สามารถอ่านได้"
            },
            {
                "question": "การถอดรหัส (decryption) เป็นกระบวนการที่ทําอะไร?",
                "choices": ["ทําให้ข้อมูลไม่สามารถอ่านได้", "แปลงข้อมูลที่ถูกเข้ารหัสกลับมาเป็นรูปแบบปกติ", "ลดขนาดของไฟล์", "สร้างสําเนาข้อมูล"],
                "answer": "แปลงข้อมูลที่ถูกเข้ารหัสกลับมาเป็นรูปแบบปกติ"
            },
            {
                "question": "การใช้รหัสผ่าน (password) เป็นวิธีใดในการเข้ารหัสข้อมูล?",
                "choices": ["Symmetric encryption", "Asymmetric encryption", "Hashing", "Key exchange"],
                "answer": "Hashing"
            },
            {
                "question": "การใช้คีย์ (key) ในการเข้ารหัสมีประโยชน์อย่างไร?",
                "choices": ["ทําให้ข้อมูลไม่สามารถอ่านได้", "สร้างสําเนาข้อมูล", "ควบคุมการเข้าถึงข้อมูล", "เพิ่มความเร็วในการส่งข้อมูล"],
                "answer": "ควบคุมการเข้าถึงข้อมูล"
            },
            {
                "question": "การใช้งาน Secure Sockets Layer (SSL) หรือ Transport Layer Security (TLS) มีวัตถุประสงค์อย่างไร?",
                "choices": ["การเข้ารหัสการสื่อสารในเครือข่าย", "การบันทึกบันทึกการเข้าถึงข้อมูล", "การลดความเสี่ยงจากไวรัส", "การทําลายข้อมูลที่ไม่ได้รับอนุญาต"],
                "answer": "การเข้ารหัสการสื่อสารในเครือข่าย"
            }
        ]
    },
    {
        "id" : 5,
        "title" : "กฎหมายที่เกี่ยวข้องกับ PDPA / Cybar security" ,
        "title_with_group" : "หมวดที่ 5 : กฎหมายที่เกี่ยวข้องกับ PDPA / Cybar security",
        "quiz_detail" : [
            {
                "question": "พรบ.คุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล (PDPA) มีวัตถุประสงค์หลักอะไร?",
                "choices": ["ปกป้องข้อมูลธุรกิจ", "ปกป้องข้อมูลรายบุคคล", "สร้างสําเนาข้อมูล", "ส่งเสริมการใช้ข้อมูล"],
                "answer": "ปกป้องข้อมูลรายบุคคล"
            },
            {
                "question": "ข้อไหนต่อไปนี้เป็นต้นสังกัดทางกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับความมั่งคงปลอดภัยทางไซเบอร์?",
                "choices": ["จัดทํารายงานประจําปี", "ให้สิทธิ์การเข้าถึงข้อมูล", "ใช้ข้อมูลได้โดยไม่มีข้อจํากัด", "ปกป้องข้อมูลส่วนบุคคล"],
                "answer": "ปกป้องข้อมูลส่วนบุคคล"
            },
            {
                "question": "ข้อไหนต่อไปนี้เป็นต้นสังกัดทางกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับความมั่งคงปลอดภัยทางไซเบอร์?",
                "choices": ["GDPR", "HIPAA", "SOX", "NIST"],
                "answer": "NIST"
            },
            {
                "question": "การใช้มาตรการการรักษาความปลอดภัยทางไซเบอร์ เช่น Firewall และ Antivirus เป็นตัวอย่างของอะไร?",
                "choices": ["Physical security", "Administrative security", "Technical security", "Legal security"],
                "answer": "Technical security"
            },
            {
                "question": "การรายงานการละเมิดความมั่งคงปลอดภัยข้อมูล (Data Breach) ตาม PDPA จําเป็นต้องทําอย่างไร?",
                "choices": ["ไม่ต้องรายงาน", "รายงานภายใน 15 วัน", "รายงานภายใน 72 ชั่วโมง", "รายงานภายใน 30 วัน"],
                "answer": "รายงานภายใน 72 ชั่วโมง"
            },
            {
                "question": "ข้อใดต่อไปนี้เป็นการป้องกันการโจมตีทางไซเบอร์ที่พื้นฐานที่สุด?",
                "choices": ["การติดตั้ง Antivirus เท่านั้น", "การปฏิบัติตามหลัก Least Privilege", "การเปลี่ยนรหัสผ่านทุก 30 วัน", "การเปิดใช้งานทุก Port บน Firewall"],
                "answer": "การปฏิบัติตามหลัก Least Privilege"
            }
        ]
    }
]